【翻譯】短篇日本怪奇物語（四）

大家好 我返黎喇！
照舊盡量每日出一個故，
故事內容有真人真事（聲稱）、都市傳說、奇異體驗等等，
有啲故可能結局唔太清晰，
要大家發揮下想像力
鍾意睇既就正評同留言支持下

未睇過之前果三個Post既可以睇返：
POST（一）：
POST（二）：
POST（三）：

留名

第八十六話：『都市傳說—小悟』

「小悟」這個都市傳說，大家有所耳聞嗎？

傳說，如果你在公眾電話亭撥打自己的手提電話，然後按下手機的通話鍵，再唱出「小悟～小悟～快過來」的話，那麼數天內你的手機便會響起，線路另一端名為「小悟」的男生便會解答你所有的問題。

任職專欄作家的Ｓ小姐聲稱自己做過實驗，證明這都市傳說是真有其事。以下，便是Ｓ小姐的體驗。

那天晚上，Ｓ小姐加班後拖著累得幾乎不屬於自己的身驅回家。途中她經過一個電話亭時，腦海裡忽然浮現出「小悟」這個都市傳說。Ｓ小姐膽子很大，而且最近的恐怖專欄也愈來愈沒有靈感了，便決定走進好像很久沒有人使用過的電話亭，撥號至自己的手機。

Ｓ小姐依照都市傳說，在手機按下通話鍵並唱出傳說中的幾句歌詞，然後便掛線了。掛線後，Ｓ小姐一邊嘲笑著自己竟相信這種無稽之談，一邊往公寓的方向步去。

第二天晚上，Ｓ小姐的手機響起了，來電顯示為「公眾電話」。Ｓ小姐接聽後，電話的另一端傳來一把幼嫩的小孩子聲音。可是，那把聲音並未有像傳說描述般容許Ｓ小姐發問，反而說了一句「現在，在車站啊。」說過這句話後，電話便掛斷了。

那把聲音沒有任何高低抑揚，仿如機械人發出的小孩聲音一樣。正當Ｓ小姐開始覺得奇怪時，電話再次響起，今次那小孩子說：「現在，在便利店外。」

Ｓ小姐起初懷疑是否有人在作惡作劇時，她記起自己昨天晚上測試過「小悟」這個都市傳說。她心想：莫非這是...「小悟」？

電話又一次響起，這次「小悟」說：「現在，在你公寓樓下。」

每一次電話響起時，「小悟」都是向Ｓ小姐的公寓邁進。

「現在，在你家門前啊。」電話裡的「小悟」說。

Ｓ小姐不敢再接聽電話，任由電話在一旁響個不停。但是，電話好像故障了似的，即使沒有按下通話鍵，對方的聲音也從喇叭播放出來。

「小悟」說：「現在，在你背後啊。」

Ｓ小姐嚇得昏了過來。不知昏倒了幾多小時後，Ｓ小姐才緩緩醒來。她並沒有看見「小悟」的身影，但由玄關一直伸延到床邊的小孩子的腳印，證實「小悟」的確有來過。

咁快手 多謝支持！

LM

好彩有睇通知

今次要睇到嚇到賴屎

好彩有追蹤

等到頸都長終於有新po

支持支持

終於番黎 等左你好耐 支持

多謝支持

認得你 多謝你一直支持呀～

應該唔會 啲故一向唔係咁驚嚇

醒目喎

歡迎歡迎

有冇fiona咁長先

本身諗住7月考埋日文先開post，
但譯左一大埋故，實在忍唔住喇

支持你呀樓主 等你出故

樓主加油

welcome back

第八十七話：『漂浮的人』

我是一個貨櫃車司機，這晚要通宵把貨物從Ｓ市送到Ｎ市。途中，我的肚子裡突然山洪暴發。沒辦法了，只好加快速度往下一個休息站駛去。

從休息站的洗手間出來後，我才驚覺半夜的黑暗和寂靜是何等可怕。我不禁加快腳步往車子跑去，希望盡快離開這個杳無人煙的地方。

一個上下躍動的黑色吸引了我的注意。我停下來，看見一個矮小的影子在原地跳動。奇怪了，難不成他迷路了嗎？

「小朋友，你在做什麼？」我走近那年約六、七歲的小孩子，雖感到不安但也努力親切地問道：「你的父母呢？」

小朋友只回答了我的第一個問題：「我在模仿那邊漂浮的人啊。」說罷，便會細小的手指向前方的森林。

我隨著他手指的方向看，由於那片林地沒有任何照明措施，加上今晚的月光長時間被烏雲遮蓋著，我實在看不到任何「漂浮的人」。愈想愈是詭異，雖然這樣好像很不人道，但我當時情急之下撇下了小孩飛奔到車子，「嗖」的一聲逃離了現場。

數天後，我才意識到小孩所指的「漂浮的人」是什麼。

會努力每日出一個

多謝

推

估唔估到第二個故「漂浮的人」係咩

浮屍？

僵屍

留意小朋友所指既方向

巫女

吊頸？

我反而在意點解有個小朋友係果度多
btw未諗到「漂浮的人」指係咩

樹林入面吊係度既屍體

呢個都係故事既其中一個恐怖點

係咪吊頸？

我諗住漂浮的人先再諗咁夜點解有小朋友
仲要咁好眼力

可能漂浮的人就係個小朋友

漂浮的人應該係上吊的屍體
小朋友應該就係死左的人 因為佢有樣學樣扮人吊頸

第八十八話：『烤肉』

這是從一郎口中聽到的話。

一天，一個從大學畢業後便甚少聯絡的朋友邀請一郎到他的家吃烤肉。有傳那個朋友加入了不知名的邪教，既不工作也不繼續讀書，每天只是躲在放滿神秘雕像的家裡唸唸有詞地說一些有的沒的，一向好奇心旺盛的一郎沒有推辭的意思，星期日便走到那朋友的家吃烤肉。

「嗯...好香！」剛走近朋友的家，一郎便不自覺地被那種特別的肉香吸引著。

「到底是什麼肉？難不成是人肉？」面對著眼前香噴噴的肉，一郎不禁猜想。

「什麼嘛！果然想多了。」一郎吃了一口後，在心裡咕嚕著。直至現在，一郎還是搞不清楚當天吃的到底是什麼肉。

有冇人睇緊嫁

一郎

做咩

烤肉呢種冇答案嘅故最得人驚

留名
好耐冇見

有呀

我覺得恐怖既地方係一郎知道唔係人肉，即係代表...

阿墳！好耐冇見喇

太好喇

佢食過

冇錯

又見返yamato生

我返黎喇
BTW係YAMADA先岩

放工以為有更新

冇故

等了很久！

一日一故嘛 聽朝就有嫁啦～

聽朝會出

久等了

lm

pish

好期待

人在日本，好期待，LM

期待有古怪野？

返到公司就即刻出故

等巴打分享親身體驗

竟然會返黎

個烤肉故 食緊既係上一個去佢朋友度食烤肉既人
而下一個就到主角

樓主
終於返嚟啦

「竟然」

何以見得？

返黎喇！

第八十九話：『陰陽眼』

加奈：「啊！這裡有幽靈！」
勇太：「什麼？加奈有陰陽眼嗎？」
加奈：「嗯，自小時候起經常看得到。」
勇太：「這真是十分可怕呢。」
加奈：「嗯，例如公廁的女鬼、森林的吊頸鬼等等。」
勇太：「很可怕！即使我看不到，也覺得很害怕。」
加奈：「那個電燈柱背後，站著一隻紅色裙的女鬼啊。」
勇太：「真的嗎？不要嚇我了啊！好可怕！」
加奈：「啊...」
勇太：「怎麼了？還有其他鬼嗎？」
加奈：「噴水池那邊，有隻拿著刀子跑的男性鬼魂。」
勇太：「嘩！我也看見了！正向著這邊衝過來呢！」

等咗好耐，終於又有得睇

多謝你等左咁耐呀

Lm

一早有故睇好幸福

😅有種喜劇感

如無意外應該每朝呢個鐘數都有故

呢個係殺人魔嚟喎

好耐無見
加油

既然冇陰陽眼既勇太都睇到，即係代表果個拎刀既人係真人

認得你！好耐冇見喇

巴打好有心機

大家睇得開心就好

多謝樓主

客咩氣 多謝大家支持就真！

真係太耐冇見 push

留名睇故仔

小明！我認得你呀
應該八個月冇見

笑咗出黎
btw 竟然隔咗咁耐會有新post

唔經唔覺已經隔左八個月

留名 好正

正 每日又有新目標

好睇
支持

「屬於我一人的山田さん」

每日下班又要從公司乘個半小時巴士回家
這樣的生活真的很累
為免浪費每日通勤的時間
我都用手機上上網 偶爾看下書
感覺用在手機時間比睡覺值得

互聯網資訊很多 每日也有新的東西看
但我每日回家的那程巴士
都是例行地先看看討論區

從上年中秋開始 一個叫山田さん的用戶都會譯日本怪談
一開始有點點怕 但也慢慢習慣
追看山田さん更成了每天例行公事

從第一個帖子到現在第十三個帖子
我都有留意着山田さん的怪談
總令我有點怕又有點刺激
隨著日復日的追帖

追看的頻率也成了病態
每五分鐘就會打開手機看看
『山田san更新得很慢唉』
工作時也忘不了怪談的奇異事件
害我常常沒心機工作

今天也終於下班了
上車找個位置坐好後就馬上進入討論區
[]今日最新[]
[] 【翻譯】日本怪談(4)[]

「怎麼會是(4)?昨天1001後今天應該會開14才是。山田さん一定是打漏1字」
一點入去
山田さn竟說好久不見
明明每天都有出文
而其他用戶也說好久不見之類的說話

怎麼了?我是錯過了什麼嗎
打開起底模式
之前4至13的帖都不見了

突然想起之前看過的都市傳說
有鬼怪裝扮成主角的樣子來取代真實的主角
我背後突然感到一陣涼意
肩膀一緊
嚇得我馬上關掉手機

到底上年十月至昨晚的山田さん 是誰

多謝支持
記得每日入黎睇新故呀！

有大家既支持，我都有動力繼續寫落去喇

好驚呀喂
其實而家出緊故果個，並唔係我。真正既我已經......

真正既已經出左文
等你好耐啦
仲唔快啲?

一日一故嫁咋
今朝已經出左

有冇得夾埋都市傳說入面個偽山田さn一齊出多啲

今晚果個山田さん會親自搵你講故仔你聽…

部機會㩒極山田さん既page
熄左mon都自動彈出黎

第一眼睇完諗起 今夜が山田 個梗

用左一日時間由一追故追到而家live
支持你

唔知大家有冇試過
喺街/搭緊車既時候
冇野做 無聊 會不自覺咁望下人地手機做緊咩

幾年前有一次 印象好深刻

我搭緊巴士 又係冇咩做
就周圍望下
突然留意到坐我斜前既一個中年女人
佢用緊Wtsapp 我會留意到佢
係因為佢將啲字較到勁大隻 好似啲老人機咁

本身都冇為意 望左兩眼就繼續發呆
隔左一陣我又望多次佢
佢Wtsapp同緊 老公 對話
本身都冇乜特別 send吓心心咁
點知 突然間 果下我真係嚇撚到標尿
個對話出現左一句
老婆，有人偷睇緊你手機
咁啱架巴士埋緊站 我就拎起袋入面本書
遮住自己塊面 唔敢再望佢
一埋站就狗衝落車

落車之後我好犯賤咁望番架車
個女人一路啤住我 直到架車離開我視線範圍
自此我好少再望人手機
有時唔為意望左眼我就會即刻調位

會唔會佢地只係分開咗企

唔知呀 受驚果下仲邊會諗咁多

好恐怖
不過學上面巴打咁講，
可能果兩公婆只係分開左企姐

咩黎？

正呀

想問下樓主
如果可以既話, 可唔可以用九龍城寨背景寫返一篇
純粹問下 唔得都唔緊要

意思係我自己作一篇？
其實我上面啲故係翻譯日本啲恐怖故
唔係自己作嫁

當我冇講過

第九十話：『升降機』

氣呼呼的惠里終於跑進了公司的地下大堂，如果不是昨晚聯誼會時喝得太多，今天也不用這麼趕了。

惠里看見升降機門快要關上，便一邊用她高八度的聲線說道：「不好意思，請等等～」，一邊踏著高跟鞋向升降機門急忙跑去。

就惠里所見，升降機裡應該還有很多空位才對，為什麼人們都站在門前呢？

「不好意思，請問可以走進一點吧？」惠里心裡雖咒罵著「走進一點吧混蛋們」，臉上卻掛住與濃妝相配的虛假笑容，故作溫柔地說著。

怎料，升降機內的人冷冷地看了她一眼後，繼續面無表情地站著，升降機門兩側的人更伸手想按關門鍵。

惠里開始有點憤怒，臉上的笑容消失了，再次說著「請走進一點。」

升降機裡的人繼續對她視而不見。沒辦法了，惠里只好等待另一架升降機的到來。

原本那架升降機上升到七樓左右，升降機槽便傳來巨響。嚇得不知所措的惠里連別的升降機打開了門也未有留意，只張著塗了豔紅口紅的口呆立當場。

「到底，那架出了意外的升降機內的人們是怎麼一回事？是被死神推進了那架升降機嗎？因為自己命不該絕，才怎樣也進不去嗎？」惠里心裡的疑問，恐怕是永遠都沒有答案吧。

一日就追晒以前啲Post
多謝支持～

新讀者lm

個下真係會好驚

歡迎新讀者

追完喱個post我都重睇咗一次
好正 好多個故睇完都會心寒一下

Push

我都想搵時間翻睇之前d po
太正

多謝大家一直支持

扮工中

得閒冇野做就睇下以前啲故啦

原來又係笑ってはいけない

我用一日一夜時間爬晒4個post

大家追post既速度好快

留名支持

小明

聽日應該冇時間出故，
所以今晚出定

第九十一話：『小手』

作為美術老師的我，除了教導學生美術知識以外，還需要定期參加比賽，向校長證明自己在美術方面的能力。由於我的公寓非常狹小，所以當我畫那幅大小為「１００號」的油畫時，我不得不留在學校的美術室苦幹。

這天也一樣，在大部份學生離開校園後，我獨自一人在美術室繼續畫那幅用來參加公開比賽的油畫。我畫著畫著，突然注意到油畫的角落有個小小的掌印。由於油畫的顏料比較難乾，所以這手掌印可能屬於哪個在放學前跑來美術室倒搗亂的頑皮學生。我用一層厚厚的顏料把那手掌印蓋掉後，便繼續完成這幅大油畫的其他部份。

第二天放學後，我再次來到美術室。昨天出現小手掌印的位置，居然又出現了一個大小相同的掌印。我依舊用顏料把那掌印覆蓋，心裡抱怨著「哪個搗蛋鬼啊」。沉醉於繪畫的我忘了時間，看看手錶才驚覺已到了晚上十時半。我連忙收拾東西，趕快離開校園去吃點東西。此時，我聽到一種不知怎形容的聲音。

「鳴...」

那種聲音既似小貓的叫聲，又似嬰兒的哭泣聲。我沿著聲音的方向步去，「嗖」的一聲把窗戶打開。別說貓兒了，連小鳥的蹤跡也沒有。當然，在這種夜裡也不會有嬰兒在校園範圍飲泣吧。我再次仔細聽著，發現聲音來自窗戶附近那個用來燒陶瓷的用具。由於之前好像在燒陶瓷時發生過意外，所以現在的美術課也不會有製作陶瓷的環節了，學生們都把那燒陶瓷的大洞當作垃圾桶，把廢紙等掉進去。

那怪聲真的由燒陶瓷的洞裡傳出來的。

我伸手把洞內的垃圾拿出來，一邊想「難道頑皮的學生把流浪貓困在洞內了嗎？」。被我粗暴地拿出來的廢紙在美術室中「沙沙」作響，混雜著那種似貓叫又似嬰兒哭聲的怪聲，在這種夜裡並不是一種令人感到舒適的景象。

幾乎把廢紙淘出來後，我摸到一件硬的東西。

這是動物駭骨的觸感，直覺告訴我這是手部的骨骼。

我「嘩」的一聲，連跑帶跳地「逃離」校園。

第二天早上，我跟校園訴說昨天晚上在美術室的事時，出乎意料地一向以善良見稱的校長以高壓的態度，不，幾乎是威脅我不能向任何人提起這件事，否則我不單失去教席，還會在美術界被列入「黑名單」，不用指意在這行業裡有所作為了。

抵擋不住好奇心的我在網上匿名的討論區向網友分享這件怪事，一名網友自稱以前曾經在這所學校任教，並指當時一名女老師與已婚的校長不但有染，還意外懷孕了。當然，那名女老師不久後便「被辭職」。在她任教的最後一天，她整夜把自己反鎖在美術室內，第二天便不知所蹤了。

我看著油畫上的小手印，眼眶紅了起來。

BTW 好想推介一個恐怖故APP俾識日文既巴絲
我好多故都係呢個APP度搵返黎，
入面有晒分類，想搵唔同類型既故真係話咁易

另外仲有啲網站都有好多恐怖故，
但質素比較參差：

舊讀者lm

好高興咁多舊讀者一直咁支持

終於返黎

一口氣爬哂幾個post 強帖留名

係咪一直等緊我

大家追post既速度令小弟驚嘆

呢幾日啲故都有明確結局
之前果啲好多都古古怪怪收尾
Push

你呢個正 雖然似係分開坐

正

大家鍾意邊種結尾多啲？

做咩咁既樣

你個名

多謝推post

之前有追巴打啲post 正呀又有故睇

支持

琴晚翻睇晒之前d po
重溫都仍然覺得好正

要等到星期一先有新文？

記得每日入黎睇故

咁我兩種類型既故都譯啲啦！

感謝支持！

以前啲POST既反應好似好啲咁

估唔到上次係你post 留完言。真係會再開

轉個頭會出，稍等一陣

見大家咁支持，點可以唔開呀

樓主終於翻嚟 之前一路有追不過冇留過名 早幾日先睇多次樓主啲故然後樓主就開咗新post好好彩

升降機係咩事

鍾意睇既話就留言同正評支持下

我覺得可以有唔同解讀

正呀喂 又有得睇

應該係好多人未知你開咗新po
要多d推po先得
btw上年d中秋icon好得意 希望樓主可以將個po延續落去

第九十二話：『湖』

一對高中生情侶意外懷孕，決定不顧家人反對，悄悄地離家出走並把孩子生下來。

可是，照顧孩子的工作比他們想像中困難得多。在孩子三個月大的時間，他們實在再也擔當不了為人父母的重任。他們把孩子帶到後山的湖，母親流著淚說了不下數百遍對不起後，便把孩子放進湖水中，父親使勁地把孩子的頭大力按著，待孩子一動也不動時便放手，讓孩子沉進不見底的湖水中。

過了許多年，那二人終於結婚了，在婚後不久生了一個健康漂亮的女兒。

女兒四歲的時候，忽然吵著要到湖邊玩耍。夫婦二人敵不過女兒，只好順從她的意思。到達湖邊後，女兒嚷著要小便，父親見附近只有他們一家三口，便抱著女兒到湖邊，跟她說：「快點啊」，示意女兒在此處小便。

準備小便的女兒忽然轉向父親，說：「今次，不要再放我到湖中了。」

今日既故已出

大家可能冇追蹤我，又可能呢類故已經睇厭了
世界杯icon都好得意

淆住睇世界盃

唔洗驚喎 啲故其實唔太恐怖

之前搭親車都睇你

搭車睇字好容易頭暈

今日先見到有新post
舊讀者留名支持

多謝支持
好似愈黎愈多舊讀者返黎

嗨巴打 入黎睇故

呢個故好寒

臨瞓前推一推

每日一推

見第三個post 1001咗之後就無開
重以為樓主唔會再開添
留名

打唔兩隻字就咪quote成段啦
樓主咪畀咗標題囉

留名 正評

留名
話說今次湖個故好心寒
但係轉個角度諗落又覺得有啲無奈
第一個細路出世嘅timing真係唔啱

早晨

寒得黎有啲慘

成日幫手推Post 唔該晒

本身諗住個post完之前同大家講定大約半年後會有新Post，
點知搶唔到個1001

個故咁短 唔緊要啦

記得每日入黎追故

但總算有得出世

有得再次出世
希望今次平平安安

話唔定幾年後又養唔掂俾人殺死

唔係啊嘛
如果個B第三次來的話
咁應該真係尋仇
比人連續殺兩次怨氣都莫講話唔大

第九十三話：『奇怪的網頁』

1990年，我在美國讀大學時發生了一件事。

當時其中一個課程，要求學生利用電腦提交一篇報告。那時候電腦還未普及，學生們都會在設有約五十台電腦的電腦室中通宵達旦地做功課。

那天吃過晚飯後，我一如以往在宿舍拿了一些個人物品後，便回到校園裡的電腦室埋頭苦幹。我幾乎每天都在電腦室裡做功課，周遭的學生也有默契似的，每天坐在同一台電腦前面。

學者的論文使我頭昏腦脹，正當我到處張望、讓雙眼好好休息一下時，我看見主機上放著在一樣字條—一張用鉛筆寫了一條網址的字條。在好奇心驅使下，我把這網址輸入到網址列裡，映入眼簾的，是一個難以置信的畫面。

昏暗的房間裡，有一個滿身是血的男性倒在地上。

驚魂未定的我好一陣子才回復過來，發現那是一張照片。照片下有一行用英語寫的描述：「密西根州。男性。約三十歲。今天被我殺了。」

沒錯，這肯定是個變態殺人犯用來炫耀個人「戰績」的網站。當時我不知道如何是好，回神過來時，我已身處於宿舍的房間，在床上氣呼呼地發抖。

第二天，為了完全課業，我再次走到電腦室裡，坐在同一台電腦前寫報告。我開始不確定昨天晚上的事情是真的發生了，還是只是夢一場。我鼓起勇氣，再次到訪那個網站。

（續）

果然那並不是夢。

這照片與昨天看見的畫面一樣，背景也是那間陰冷的房間。

與昨天的照片不同的是，躺在地上滿身是血的是一位女性，左邊的乳房上插著一把刀子，血從眼、口、鼻、耳等地方流出。照片下的描述寫著：「密西根州。婊子。約三十歲。今天被我殺了。」

這次，我隨即到警署報案。遺憾的是，在那個電腦還未普及的年代，警察根本不明白那網頁是什麼一回事，對於「殺人犯把殺人過程上載」這件事一點也不明白；當然，我的英語能力也是他們不明所以的其中一個原因。

自此以後，那網頁也只是空白一片，可能是那殺人犯不再殺人吧。到訪那網頁也變成我每晚寫報告前做的事，看見白色一片的網頁，我鬆了一口氣的同時，心裡有難以言喻的感覺。

今天除了空白的畫面外，下方有一行細小的文字。我瞇起雙眼，把臉移到與電腦熒幕只有數厘米距離後，才看到那行字的內容。

那是我的全名、住址和電話。

下方還有一行文字，寫住：「你是下一個。」

我害怕得立即向校方申請休學，在第二天把全部物件交給友人托管後回到日本暫住了半年。

連續俾人殺兩次好慘
投極胎都係俾同一對父母殺死

你是下一個

以前好似睇過套西片叫「你是下一個」

最新個故事好心寒
諗起deep web

紅色房間

正呀喂

推
住完半年之後冇下文
即係一返去即刻中招 ？

仲敢返去

留俾讀者自己想像下

1990年d圖片....我估load一個鐘出黎都係格仔圖

我好掛住你呀巴打

等更新

或者可能係極低清既相

真係？

反應熱烈既話可能每日兩篇

好快出

頂唔緊啦 好想睇

1990 年果一個
我總係覺得D 科技唔係太夾個年份

如果90年代末都仲似D
係正1990年的話...

當年無論係上網同數碼相機應該都仲未普及
上網應該都仲係56K?
即係一張相係要LOAD成分鐘先出到

相可能要曬完出黎再搵Scanner 搞完先放到上電腦
總之成件事個年份真係唔太夾

不過可能美國科技行得快過世界D啦

很想要吧

咁又係喎 個故真係流流地

第九十四話：『相對鏡』

你們有聽過「相對鏡」嗎？

相對鏡，故名思義，是兩面相向的鏡子，由於鏡子相向，所以放在兩面鏡之間的物件會在左右兩邊無限延伸。傳說，若站在兩面相向的鏡子中央，一直盯著其中一邊的鏡子，可怕的事情便會發生。至於何謂「可怕的事情」，大家有著不同的解釋。有人說怪物會從鏡子跑出來，有人說鏡中自己的影映會愈來愈模糊，最終映出一張與自己完全不同的臉。

自稱膽大又不信鬼神之說的祐樹，在朋輩的慫恿下，決定在午夜十二時進行相對鏡的實驗。祐樹開著房間的燈，站在九十度左右打開的衣櫃門的中間，面向左邊，凝視著鏡中的自己，靜心等候可怕事情的來臨。

過了十分鐘，仍然是沒有發生任何事情。開始覺得悶的祐樹數著鏡中自己的臉：「一、二、三...」數到二十三時，祐樹努力地瞇起雙眼也很難看清鏡中的映影，畢竟自己的臉一張比一張小。

祐樹數完「二十四」後，鏡裡忽然出現一張不認識的臉。那張臉一格一格地從遠方走近，只見由原來蒼白無表情的小孩臉孔快速地變動著，每往前走一格，便仿如成長了一點點的變成了一張年紀較大的臉孔。祐樹目瞪口呆，看著那張臉孔由小孩至小學生、青少年、到大學生模樣的驚人的變化。很快，那張臉一格一格地向前走來，最終與祐樹的臉孔重疊。受到太大驚嚇的祐樹昏倒在地上，到第二天中午才醒來。

「你...是誰呀！」祐樹剛踏進客廳，拿著廚具的母親便大聲問道。

祐樹不耐煩地說：「發什麼瘋？不就是你的兒子嗎！」

母親像聽不到祐樹的解釋般，一邊拿著刀子，一邊按著電話上的按鈕。不消一會，警察便來到了，並以「收到陌生人闖進房子的報案而前來調查」為由帶走了祐樹。

大叫冤枉的祐樹被數名警察拖到警車上。祐樹一看警車玻璃上的倒影，只見一張與自己年齡相若的陌生男性的臉。

下次再數過囉

其實最衰就係睇到半路暈咗
頂硬上睇晒成程可能最後就唔洗面懵懵咩都唔知
Btw，噉似無頭東宮，暈咗比隻鬼換面

已經俾鏡入面既怪物取締左原來既自己

但我覺得就算佢冇暈，
都一樣會俾怪物強行同佢交換左

好慘
屋企人都冇埋

有啲似奇幻潮「玩新生」果集
個樣唔同左周圍啲人都唔認得佢

支持兩篇 有追開之前1-3 巴打加油

如果好似之前三個Post反應熱烈的話會每日出2個

我會努力推

辛苦晒

推呀！！！

好鐘意呢種同世界奇妙物語差唔多風格 辛苦哂樓主每日Keep住翻譯然後分享俾大家一齊睇

果個最尾救得返
呢個就難講啲

大家鍾意睇就好
隔離post討論緊世界奇怪物語

呢個應該救唔返

本身由第一個post 追起
追左一排唔想等冇再追
原來已經過左年幾兩年

冇咁耐 唔係8個月咋咩

嗨巴打 推

有冇睇英劇9號秘事？
每集廿幾分鐘，都係講怪奇故事
每個故事都同9字有關
好好睇

嗨

好似幾正喎
係咪好似世界奇妙物語咁每集獨立一個故事？

第九十五話：『奇怪的預感』

女子大學二年級生的高山在大學附近的公寓租住。那天晚上，高山忽然有一種難以言喻的奇異感覺。高山並非有陰陽眼或是什麼「靈感」，只是覺得家中有一股不尋常的氣息。

高山在房間內走來走去，最後戰戰兢兢地從防盜眼望出去，外面並沒有任何異常，只見隔壁房子的伯伯剛好在外面經過。那個伯伯是個友善的人，每次遇到高山也會跟她打招呼，這次也如常地朝著高山點點頭。

高山心想：「自己嚇自己罷了。睡覺吧！」

痴撚線，個呀陌又會知佢望緊出去

係呀
兩個主角係套劇嘅編劇

好少編劇會自己做埋一份
等我都睇下先

扮工時間黎追po

「每次遇到高山也會跟她打招呼，這次也如常地朝著高山點點頭。」
完全不知不覺

好想係扮工時間譯故

可能女主角第二朝諗返起就會察覺到有唔妥

支持呀

可能係伯伯過咗身 最後想嚟同女主角打個招呼先走
所以先有靈異感覺同埋隔牆望到

重有可能係伯伯唔係同緊佢點頭
係同緊女主角屋企果陣靈異氣息

每次啲故講到你喺防盜眼望出去
出面條友都知你望緊仲俾反應你
真係好心寒
有時現實都唔敢咁做

我比較認同你第一個講法多啲
畢竟呀伯平時係個友善既人

每次講起防盜眼，
我都諗起「紅黑紅」果個故

無睇過
可唔可以share?

話說科大每間宿舍的房門都會安裝防盜眼，但有一間房在安裝時，不小心把防盜眼倒轉了安裝，所以能從外面看到房內情況。據說有位男同學發現了這個秘密，而他更發現心儀的女生就在房間內。於是他便不時去偷看。有一天，男生發覺從防盜眼看過去，竟只見一遍通紅。起初，他以為是房門後掛上了紅布，但越看越不妥，於是他便拍門，但房內仍是無人回應。最於他將門用力一推，才發現那女生已吊頸自盡，而充滿血絲的雙眼，正瞪著防盜眼。

我聽個版本係男仔望入去，
見到一片紅色，之後變左黑色，唔洗一秒又變返紅色
（入面隻女鬼眨眼）

你聽個版本恐怖啲
兩個人隔住個防盜眼係度望
原版就算個女生望住個防盜眼都唔代表啲咩

原版應該都係對望
如果唔係靠到好近既話應該唔會「只見一遍通紅」

正常都應該即時發覺有問題之後驚爆

故事既主角永遠都後知後覺咁

舊讀者嚟推一推

係唔係間間U都有紅黑紅
我聽係晌HKU May hall發生

我最初聽個版本好似係冇講邊間U
btw我當年o night其中一個task係喺may hall讀呢篇鬼故出黎

等到我鳩毛都生到落地下

生得咁快
聽朝會有故

今日入黎5次都未有

一日一故嘛
今日果篇朝早已經出左喇

太心急

有人吊頸？

盡力爭取樓主一日兩篇

咁短
出多篇啦

今日會出一篇

冇錯！

反應好先出兩篇啦
一次過出兩篇啲存貨好快冇晒

話明「短篇」，邊有得嫌短嫁

今日應讀者要求出返篇長啲既

第九十六話：『深夜的站前廣場』

在陪過上司喝酒後，我拖著疲憊不堪的身體趕上了尾班電車。出閘後，我看到車站前的空地有幾個人在聚集。

那天不知怎地，疲累的我竟然抱著一個趁熱鬧的心態，走到那幾個人身邊。只見一張白紙上畫了個黑色的圈，圈內有個大大的「易」字。那張紙是貼在一張矮小的桌子上，桌子的兩邊分別坐著一個老婆婆和一個年約四十歲的婦人。婦人身後不遠處站著一個小學生似的小孩，和一個與我年紀相若的上班族。

我走到上班族的身後排著隊，向他搭話：「這占卜很準確嗎？」

他回過頭來，先是露出驚訝的樣子，然後說：「啊...是的。」我見他立即把頭轉回前方，好像不太想和我搭話的樣子，我也識趣地閉了咀，乖乖的排隊。

等了約二十分鐘，那個老年占卜師還在跟婦人說著話。我心裡不禁納悶著「到底要說到何時啊？」

我裝著要到站前的便利店，走到那占卜師和婦人的身旁時故意放慢了腳步，豎起耳朵想要偷聽她們的對話。

婦人：「真的沒法避開那種事嗎？」
占卜師：「是，因為這是命運。」
婦人：「真的沒法避開那種事嗎？」
占卜師：「是，因為這是命運。」
婦人：「真的沒法避開那種事嗎？」
占卜師：「是，因為這是命運。」
…

她們就這樣一句接著一句重複的說話，不知要像機械人般重複到什麼時候。我感到不安，而且沒有耐性再等下去，只好直接回家。

第二天，我邊吃早餐便翻閱著報紙，一段細小的報導令我剛送到口中的咖啡頓時變得淡然無味——昨天早上，車站附近發生了交通意外，一個三人家庭被貨車輾過，當場死亡；而那三名死者的照片，正是在車站前占卜的三個人。

我初頭以為係一家三口夜晚占完第二朝就死咗
好彩主角無占 如果唔係跟住可能佢都要死
原來睇真啲係一家三口已經死咗

巴打早晨 入黎推post見到有文

我都以為係咁

留名先 岩岩見到個post 以為係舊post重推黎

舊讀者留名

故事重點係原來個男人都係聽緊占卜師講野
主角阻住晒

諗緊個時間線係點...

第一個感覺覺得係故事主角見到意外之後既亡魂3人係度占卜
因為主角係第二日主角睇報紙、果3個人係昨日早上意外死既

昨日早上死 > 昨日晚上占卜

之後覺得有D奇怪
始終占卜係D預知未來既野
人都死左、仲占咩鬼?
諗諗下又覺得有第二個可能性

係亡魂既殘留令到占卜一幕重現

未知時間既占卜 > 昨日早上死 > 昨日晚上主角見到占卜既重現

如果係咁的話、就會顯示到個神秘既占卜師係100%命中
而亡魂既怨念就因此殘留

不過當亡魂之一見到主角會驚一驚、又代表D咩?
似乎佢地都知道自己已經死左??

呢個故事有趣在好多地方可以想像一下

鬼怕人七分

咁易估到，故事就唔夠怪奇嫁喇

早晨 星期一至五每朝都會有

舊Post推爆晒喇

似係一家三口同時占緊

係，阻住晒

好細膩既思維

或者其實占卜師真正身份並唔係做占卜？
係類似夜晚超渡亡魂、令佢地安心上路果啲？
半夜三更仲擺檔，應該唔係一般既占卜咁簡單

感謝

可能係等枉死嘅人接受現實？見佢係咁同佢地講避唔到

正面諗：超渡者

負面諗：死神

都有可能！

好開心大家睇完故會諗咁多野

個男人應該冇諗到主角會見到佢先會吃驚
婦人可能同個婆婆講緊數

又唔係一定要有答案

純粹咁樣諗下會幾好玩

其實會唔會係回咗帶?
可能係第一晚一家三口占卜完知道自己實死無生先會喱段對話
然後第二朝死咗
第二晚主角黎到就回帶緊佢地件事
第三日朝早就睇新聞
純9up下

記得以前都好多討論 不過我嗰陣做CD-ROM

有可能

唯一肯定既，
男人應該同主角唔屬於同一個空間既人，
否則應該唔會「吃驚」

但係正常情況下，
男人見到主角唔應該驚訝
普通排緊隊，後面條友忽然間搭嗲，
應該未會去到吃驚既地步

（純粹個人意見，並不代表故事真相 ）

多啲討論啦
當幫手推Post都好

我覺得一家三口個男人驚訝係因為
(佢企後面聽到自己就黎要死, 避唔到)
喱一下驚訝 類似聽到自己有絕症無得醫 未接受到現實咁

佢唔係俾主角嚇親受驚咩

我走到上班族的身後排著隊，向他搭話：「這占卜很準確嗎？」

他回過頭來，先是露出驚訝的樣子，然後說：「啊...是的。」

唔知呀
你個講法合理啲
個男人之所以覺得個占卜準係因為佢真係死咗
然後驚訝點解主角未死都見到佢

其實都冇話合唔合理既
啲故係奇奇怪怪，
可以有唔同解讀

遮住哂, 無光仲睇到紅黑?

又係喎！
突破盲點！

終於追上了！
山田さん 好耐冇見

好耐冇見
咁夜仲唔訓呀

下年見 一篇一篇追頂唔順唔夠候

第九十七話：『揮手』

數年前，我曾當過某地方選舉候選人的助選團，到地方名町派發傳單和舉行演講。

那天，活動結束後，我和候選人坐在車上一起向居民揮手說再見。車子駛過兩側皆是住屋的街道時，我看見一個小女孩在家裡二樓的露台向我們揮著手。車子行駛的速度不是十分快，所以我能看到她的輪廓。她的臉不像一般小孩的臉，灰白如塵的臉孔上掛著大大的五官；眼、口和鼻好像大得幾乎不能擠在細小的臉上似的。基於禮貌，我微笑著向她揮手道別。

車子駛進大路，在紅綠燈前等待信號變綠時，我再次看見那詭異的小女孩。這次，她站在柱子後，只露出半邊臉向我們揮住手，那張臉在暗黃的街燈下再顯可怕。

車子從新發動後，我才意識到問題所在：為什麼她會這麼快從家中跑到這裡？即使她的家人駕車把她送到這裡，也不會這麼快吧？而且，附近根本沒有其他像是父母的大人啊？

我孤疑著，不斷發覆思索著那個女孩的事情，轉眼間便到達了辦公大樓。

在踏進大樓後，不知怎的我忽然轉頭看看身後的入口，只是那詭異離奇的女孩站在玻璃外，再次向著我們揮手。這次，我連忙叫其他人看看，但那女孩已不見蹤影了。

這件怪事令我好幾天也坐立難安，但幸好她沒有再在我眼前出現。

唔好咁啦
一篇一篇追先有樂趣

早晨呀

打錯字

咁早就有故睇

硬係覺得係雙胞胎

打冷震

早晨巴打, 今朝咁早有故, 係唔係今日晏D可以出多篇

每日一推
「她的臉不像一般小孩的臉，灰白如塵的臉孔上掛著大大的五官；眼、口和鼻好像大得幾乎不能擠在細小的臉上似的。」
覺得好似鬼上身

星期一至五通常都係朝早10點前會出故

但出現左三次
唔通係三胞胎

日日都係呢個鐘數有故
一日一篇咋

可能根本係一隻鬼

嚇都嚇死

仲有狐疑打咗孤疑

睇過個日本短篇恐怖故事係差唔多劇情
又係話搭車果陣無聊睇人地sms講咩
之後睇到話殺人果d
最後被偷睇既人同佢男朋友講有人偷睇緊佢地講野
個男朋友覆佢話殺左佢
之後男主角驚到唔敢再望
到下個站話殺左佢果個人拎住刀坐係男主角側邊
而被偷睇既女仔就係度笑

即刻瞓咗

咁都俾你發現到

真係遇到既話應該會勁驚

唔好意思

好恐怖

跟到你返去，好難唔驚

小女孩都係遠觀主角姐 未有進一步行動

之後會日日見

推~

改接:
睡前仍想着小女孩的臉，突然感到一陣陰沉，一睜開眼

小女孩就在床尾向着我揮手

深夜一推

冇係眼前出現過 因為已經係正你後面

巴打可以寫個續集

或者可能坐係膊頭上面…

第九十八話：『洗手間的變態』

前幾天，在回家路上的時候肚子毫無先兆地絞痛了起來，我只好走到公園的公廁解決。一般來說，我十分嫌惡這些發出強烈惡臭又滿佈污積的公廁，但那天實在忍不住了。

走進洗手間，我馬上感到一股奇怪的視線落在我身上，但當時顧不得那麼多，我連跑帶跳地走進看似最乾淨的廁格內。

當我準備穿好褲子出去時，我看到廁所門距離地面大約五厘米的隙縫，有一對男性眼睛在注視我。那雙眼又細又長，仿如電影內的變態角色的眼神般。

我嚇得大叫了起來，同時閉上了眼睛。不一會，當我冷靜過來後，那雙眼睛已消失得無影無蹤。

公告：由於聽日要考試既關係，
所以應該出唔到故，休息一天
星期一先再出

公廁故我聽過最驚
係個女仔俾個男人跟住，之後個女仔"喱"入左廁格一夜
個男人o係廁格上面望住個女仔成晚

我都聽過 真係好寒！
BTW我個故有個恐怖點～試下搵下！

等其他人答
我諗唔到

5cm但又睇到眼，唔通佢倒轉咗？

冇錯！！

廁所門下有對眼 係咪成個人上下倒轉咗

睇多次尾二果段

冇錯！俾上面個巴打快你半分鐘答左添

加油

又細又長既男性眼，我個腦彈左小剛出黎，笑到唔恐怖

或者佢係個地下潛上黎

樓豬加油

即刻冇晒氣氛

呢個仲恐怖

仲有個鐘半左右就考喇

考咩?
日能試?

實掂啦

係 N2

好難呀
考場仲有個人好大聲咳，
搞到集中唔到

歡迎～

你到而家係咪都隱隱約約聽到咳聲？

唔好嚇我
譯譯下故突然毛管動已經好不安嫁喇

LM,想睇多啲要用腦諗嗰啲故

盡量搵下

三家姐

樓主回歸喇，留個名先
上次霸左個1001俾勁多人負皮

輕輕一推

原來就係你！唔緊要啦～

今日會唔會有新?

譯左個舊時既故

第九十九話：『買糖果的女人』

那是一個下雨的晚上。店主正在準備關門時，一個面色瘡白、骨瘦如柴的女性冒著雨跑到店前，向店主遞出緊握在手心的一文錢，小聲地說：「請給我糖果。」

店主雖然覺得有種難以形容的違和感，但見這個婦人怪可憐的，便把糖果賣給她。

第二天晚上，那個看起來病厭厭的女人又跑到店前，買了一文錢的糖果。店主把糖果賣給她後，開口問了她一句：「之前沒有見過你呢。你是住在附近嗎？」可是，那個女人沒有答話，急步往西方跑去。

然後，每天晚上的同一時間，那個女人也會在店前出現，買價值一文錢的糖果。店主對她的怪異態度開始見怪不怪，沒有再追問關於這個奇怪的女人的情報。

「不好意思...」今夜，女人的對白竟然不是「請給我糖果」。女人拿著一件破舊的大衣，小聲地向店主問道：「我...沒有錢了...可以...用這件大衣換取糖果嗎？」店主看見女人的樣子十分可憐，而且帶著哭腔的請求令店主難以拒絕，店主便收下了那件厚重的大衣，把糖果交給那婦人。

早上，店主把大衣掛在店外的木架上曬乾，經過店前的老婆婆失聲大叫了起來，店主連忙跪出來，老婆婆指著那件大衣，向店主問道：「這是我女兒的遺物，你是從哪裡得來的！」店主反應過來後，急忙向老婆婆解釋這件大衣的來歷。

老婆婆聽了後，二話不說地拉著店主的手，走到町內甚少人前往的墓地。

「鳴...鳴...」老婆婆女兒的墳裡傳出嬰兒的哭聲。店主和老婆婆打開棺木後，發現原本放在棺木裡的大衣果然消失不見了，但最令他們驚訝的，是幾乎化為白骨的女屍身旁有個「哇哇」哭叫的男嬰！

他們把男嬰從棺木裡救出後，老婆婆憐愛地看著男嬰說：「假如好好養肓這個嬰兒，他日一定能成大器。」

最後，這個嬰兒被帶到菩提寺寄養，取名「高德」，長大後成為了僧人。

好開心樓主開埋4
推！

會

隔左咁耐先開(四)，要大家久等了！

邊扮工邊睇新故
推

邊灘係床度邊譯故

「買糖果的女人」 睇小丸子有講過

成日幫手推post，辛苦晒

竟然

咁細個食糖果...?

推
見人地噉慘重收人件衫
送比佢啦直接

日本好波

留名支持
之前有睇開，仲以為樓主已經無晒故仔譯
樓主加油

儲咗幾日一次過睇

又係喎

可能個店主都係好窮好慘既人

大把故 多到睇唔晒～
不過唔係個個故都好睇，
所以要篩選下先譯俾大家睇

每日追啦！

第一百話：『殺人遊戲』

與友人吃晚飯時，友人突然說起奇怪的話。

友人：「聽過殺人魔遊戲嗎？在十分鐘的遊戲時間內，按照逃離殺人魔的時間可得到獎金啊。一秒一百元。」
我：「什麼東西啊？」
友人：「即是嘛，好像捉迷藏一樣，例如你在遊戲開始十秒才被殺人魔殺死，你便可得一千元啊。但是，當你被殺人魔捉到，你便會...」
我：「竟然有這樣胡鬧的遊戲啊。」
友人：「我參加了啊。」
我：「真的嗎？結果，得到多少獎金？」
友人：「嗯？三人啊。」

所以友人就係殺人魔？

呢個game邊有得玩 當你走得甩 邊個俾錢你

同埋佢個例子 走得甩10s先俾人殺就有一千 咁都俾人殺左啦仲拎咩$

殺人魔？

遊戲限時十分鐘，
十分鐘唔死就可以拎錢走

咁要殺人魔好守規則先得

btw 新讀者lm

係

殺人魔同啲參加者傾掂數零殺完場然後分曬啲錢咪fatfat

咁d錢喺邊度嚟

一口氣睇哂你呢4個post啲故!!
好好睇
加油樓主

我覺得係殺人魔出錢誘騙班人黎俾佢當玩具咁追殺黎玩

要繼續支持呀！

個刻應該會殺翻佢轉頭

btw 終於一百話

捱唔到十分鐘始終都係比人殺死 命都無埋何來有錢
如果係捉到 係會俾殺人魔折磨? 一定唔係好嘢啦
點都要捱過十分鐘先真係有錢收 仲要好難

終於有4

可能參加者冇諗過真係會被殺

捉到應該係即刻殺死

我覺得個故事係友人（即殺人魔）出錢誘騙一班人去玩呢個遊戲，
而當然呢班人唔知自己真係會被殺

好似有啲「唔老黎」

講下百物語來源：

百物語原本是武士階層試膽的方法之一。到了江戶時代，一般老百姓之間也開始流行起來，一直到現在依然存在此活動。而進行前的準備方式如下：

一、準備貼著藍色紙的方形紙罩座燈。

二、準備一百個燈芯。

三、將一百個燈芯點火，並放在方形紙罩座燈中。

四、將方形紙罩座燈設置在舉行百物語房間的隔壁的隔壁的房間。

五、在方形紙罩座燈的旁邊放一個鏡子。

準備工作完成後就可以開始輪流講怪談故事。每說完一個故事，那個人就站起來走到隔壁的隔壁的房間（當然中間都沒有任何燈，要在黑暗中獨行），拔掉中間的一條燈芯，然後看一下旁邊的鏡子。接著再回去原本的房間，大家才繼續下個故事。如此循環直到第一百個燈芯熄滅。據說，真的會有怪事發生……。

原文網址:

百物語記得你之前post2定post3講過下
咁依家會繼續出101?

之前有追開
留名

會繼續出呀

歡迎舊讀者

用101話破咗佢

wtf 樓豬無事呀嘛 要繼續出故呀！

發覺呢個post所有人都好溫柔

怪談白物語幾好睇

無事 如常出故

麻麻地鍾意睇時代劇

第一百零一話：『鏡中的奈奈子』

年幼的我經常一個人玩耍。

雖然我有一個弟弟，但他比我小八年，說是跟他玩耍，實際上是要照顧他吧，所以我才不願跟他待在一起。加上我家位於町裡最東面，而同學們的家都集中於町的中心，所以很多時候我只好一個人玩耍。

我的家有兩層，二樓有一間放置雜物的小房間，我閒來沒事便在那角落弄弄雜物消磨時間。在那雜物房裡，讓我消磨最多時間的，算是那面古舊的鏡子了。

因為，奈奈子在鏡子裡。

小時候的我沒有「鬼魂」、「幽靈」等概念，只知道鏡裡有個年紀跟我相若的小女孩陪我玩耍而感到興奮。每次站在那鏡子前不消兩分鐘，那個名叫奈奈子的女孩便會在我身後出現。每當我轉頭想看看她時，她也會消失不見。換言之，我只能透過鏡子看見她的身影，與她交流。

現在回想起來，那真是十分恐怖的事情。

但當時年幼的我沒頭沒腦的跟奈奈子玩耍，直至有一天，她開口問我要不要到「這邊」遊玩。談了好一陣子，我才意識到她是叫我走進鏡子裡。

那時還不足十歲的我事無大小也要先得到父母同意，因此我對她說我要先問爸爸媽媽。沒想到，她聽見後露出傷心的樣子，對我說若我把此事告訴任何人，便會出現可怕的結果，而且我們也不能再見面了。

看著她快要哭出來的樣子，我只好答應她不會把這件事告訴任何人，並在明天晚上十時跟她到她的世界裡去。口裡雖然這樣說著，但我也察覺到這件事並非簡單，一絲絲的危機感令我沒有遵守承諾，而且從那天起便沒有再踏足過那間雜物房。

（續）

時光飛逝，很快我便長大成人。在二十五歲那年我娶了妻子，而不久便傳出妻子有喜的喜訊。我覺得自己是世界上最幸福的人，每天工作過後便立即回家照顧妻子。

那天晚上，我如常洗面刷牙。我用濕毛巾把面抹過一遍後抬起頭望了望鏡子，那熟悉不過的身影在我背後出現了。

那是奈奈子。

她有著與孩提時代一樣的臉孔，她用那幼嫩的聲線問我：「你還記得我嗎？」

我點點頭。她繼續說道：「為什麼你不守承諾，沒有到這邊來？」突如其來的質問使我無言以對。她說：「不要緊，你現在過來也可以啊。」

我連忙大力搖頭，鼓起勇氣開口對她說：「對不起，奈奈子。我不能跟你走...再怎樣說我也是個有家室的人...我已經有妻子和小孩子...我不能跟你走...」

奈奈子無奈地低下了頭，沉默了好一會，才說：「這也對...你已經長大成人了，只有我還是個小孩。沒辦法，我帶那孩子去玩吧。」

與此同時，我聽見睡房裡傳來妻子的慘叫聲。我連忙衝到睡房，只見妻子痛苦地悟著肚子，下方有一大片鮮血，紅色的液體從她的下體一滴一滴地滴到地上。送院後，證實妻子小產。

到底奈奈子跟我妻子小產一事有沒有關係，我並不知道。即使現在，我也不知道到底應否把這件事寫出來。也許我的孩子會變得跟奈奈子一樣，潛伏到鏡中把無辜的人帶到鏡子裡去…

好慘

用兩個鐘睇哂1到你岩岩最新。 最心寒覺得係個呀伯對住防盗眼 打招呼個個

有事想傾，Please pm me
Telegram: KOL 7saltroad

又夠鐘睇post

咁快追完 我都覺得呢個幾心寒

咩事
我冇用telegram呀

每日都係同樣時間有故睇

我呢兩日睇返哂之前果3個post, 跟住睇到自己都有留comment, 但可能太耐之前, 自己都無咩印象 D故又可以當新故睇

真係好多謝你翻譯D故俾我地睇呀

好無辜

每日扮工留個名～

啲故唔夠印象深刻
唔洗咁客氣喎

係
不過如果主角一早知奈奈子會帶走佢個仔，
可能佢會跟奈奈子走

扮工等放Lunch

追晒多謝山田さん翻黎繼續出po

推～

大家忽然間咁客氣呀

驚你出完一百話之後

除左去試膽玩野殺左人果啲之外，
其他都好無辜

無事無事
（如果真係有事，可能聽者有份，即係在座咁多位都會...）

由起身開始就一口氣追齊4個post好正啊

原來咁多人都會一次過追返以前啲post

大部份都短遍 同埋我睇文字比較快

可能佢搵你出書

真係幾快

應該唔會啦

樓豬原來去咗世奇post 所以無出故

嗨巴打又係我 依排都遲左入黎講早晨

推
第一百零一話：『鏡中的奈奈子』
成日喺雜物房玩屋企人都冇反應
屋企人應該都唔知道有噉嘅塊鏡rip

我哋係咪可以將東京都當作一個遠咁睇？因為東京都裏面都有好多嗰市

都同縣同一個level
東京都是位於日本關東地方的地方行政區，與道、府、縣同屬日本第一級行政區劃（廣域地方公共團體（日語：地方公共団体）），為事實上的日本首都。(喺維基抄出嚟)
btw大阪府入面有大阪市 東京都有冇東京市？

同盟
係咪即係都心
即係23區

想知如果當日有同父母講
會發生咩可怕ge事

準時9點扮工上黎推一推

一日一故
係果邊都見到巴打你

做咩咁遲呀

可能屋企人果陣忙於照顧細佬
見呀哥識靜靜地搵野自己玩就唔理佢

東京市（日語：東京市／とうきょうし〔とうきやうし〕 Tōkyō shi */?）是昔日日本東京府東部的一個市，轄區範圍相當於現今的東京都區部（東京23區）。第二次世界大戰期間，日本政府決定在東京實行都制，因此東京市與東京府在1943年被廢除，並在東京府的基礎上設置東京都，原東京市下屬的各區則改為東京都直接管轄。

WIKI話廢除左，變左東京都

好複雜既問題

我諗應該係奈奈子嚇主角。
因為父母知道左應該會扔左塊鏡，
而奈奈子就冇得誘騙主角入鏡

星期四已經完全唔想做野

等個Post多啲人睇果時先一日兩故啦

第一百零二話：『多少人？』

工作過後，Ｈ君趕上了南武線的最後一班列車。疲憊的Ｈ君上車後不久便睡著了，並做了一個夢。

夢中的Ｈ君也是在乘電車。Ｈ君旁邊坐著兩個小孩子，他們好像很興奮的，有一句沒一句地說著話。

「多少人？」
「嗯...七人就好了。」
「全部共十三人啊。」
「這樣啊？那就九人吧！」

「一個也不可以！」夢裡的Ｈ君突然向小孩子搭話，令那本來就意義不明的討論更顯奇怪。與此同時，Ｈ君在現實世界中也醒了過來。不消一秒，列車的燈全都熄滅了，窗外像煙火的物體正在往半空上升。列車與路軌摩擦並發出剌耳的聲響，列車隨即停了下來。

原來是列車出軌了，幸好的事沒有造成傷亡。聽警察說，列車上包括車長及職員，總共有十三個人。

H君救世界

拯救全世界既男人

個心已經係度tgif緊

返工呀

夠鐘睇故喇!!!

睇完推po

H君嚇走死神

勁

諗緊聽日請唔請假好

好準時喎

大力推

可能佢係夢入面都唔知自己UP緊乜

請假出多個故

漂浮人睇到心寒 夏天睇消暑

不如你每日出糧俾我，
我私人一日出兩個俾你

日本有夏天講鬼故消暑既傳統

講下咋
聽日記得準時入黎追故

可能係潛意識知道有危險
所以先咁講

推
話說奈奈子個故事
如果男主真係入咗塊鏡
故事會點發展
我覺得有兩個可能

1. 男主做咗替死鬼，奈奈子去咗現實世界，男主就困咗響塊鏡入面
2. 奈奈子無惡意，結果男主同佢響塊鏡入面happy ever after(變咗純愛 )

都有可能
潛意識救左佢一命

本身都傾向覺得係2，
但諗諗下奈奈子帶左佢個仔，
好似出於報復心態咁

可能就係因為唔守信
奈奈子先咁狠心

可能童話故事咁，要搵到真心肯入塊鏡嘅男人，奈奈子先可以變返公主，之後魔咒解除，happy ending 啪啪啪。

都係既
可能外表係細路女既奈奈子，
內心都係一個小朋友
主角失信可能對佢好大打擊

真係幾童話喎

好掛住樓主

啲故

未睇到最尾果行開心左一秒

樓主樓主支持你

你有其他聯絡方法嗎~(或者有開fans page / IG?)想找你談一下翻譯的事情

即係
19430之前
東京府管轄東京市
23區就有東京市管轄

而家
東京都直接管轄23區，東京是不復存在

咁而家本人講嘅東京係東京都定淨係23區？

花生醬巴打係屎

兩樣都冇
或者你介唔介意留E-mail?

From WIKI again: 東京（日語：東京／とうきょう Tōkyō）是位於日本關東地方的都市，狹義上指東京都、或東京都區部（即東京市區），亦可泛指東京都及周邊衛星都市群相連而成的「首都圈」（東京都會區）。

日本的首都圈（日語：首都圏／しゅとけん Shuto ken */?），指的是以首都東京為中心的都會區，也稱東京圈（東京圏／とうきょうけん Tōkyō ken ?）或東京都市圈（東京都市圏／とうきょうとしけん Tōkyō toshi ken ?）。一般包括東京都、神奈川縣、千葉縣、埼玉縣，因此又稱為一都三縣，與南關東的範圍相同。

我諗應該係東京都掛

Line ID: 23838001507223

我冇LINE呀
其實做咩事？

可能想send番啲瞓覺相俾你

咪嚇我啦
好似之前譯過一個故，
係跟蹤狂send女神訓教時偷影既相俾女神本人

我記得個故係話女神send相俾個宅男，宅男set啲相做icon ，跟住有日發現宅男個icon係女神訓緊教嘅相

係呀係呀！
你記得仲清楚過我

樓豬小心啲

可能係個巴打有興趣一齊譯故姐

咁你仲唔line人

我冇line呀

奈奈子永久loli
其實都幾正

又咁短
出多個啦

おはよう 各位扮工友早呀

你今晚照鏡可能見到佢...

短篇日本怪奇物語呀

おはよー！好準時9點返到公司喎

第一百零三話：『捉迷藏』

健介出生於貧困的家庭，小時候只能和姊姊在家中玩捉迷藏來消磨時間。由於家裡非常狹小，沒有太多可以躲藏的地方，所以健介每次都很快被姊姊找到。

怕黑的健介從未試過躲進伸手不見五指的衣櫥裡。這次，健介為了不容易被姊姊找到，便躡手躡腳地走進衣櫥裡，並把櫃門完全關閉。限時過後，姊姊開始尋找健介；而藏身於衣櫥裡的健介開始體驗到困在一點光也沒有的暗闇裡的可怕，他急得淚也快要流出來，心裡祈求著快點被姊姊找到。

「啪躂」傳來洗手間門被打開的聲音。姊姊從門縫中窺看，見到一隻白晢的小手，便拉著小手，高興地大聲說：「找到你了，健介！」

在衣櫥裡的健介感到不妥，連忙打開門大叫：「姊姊！我在這裡！」

姊姊回過頭來，看著健介眼紅紅地從衣櫥走出來。一看，剛剛拉著的小手消失得無影無蹤，而洗手間內沒有任何人的痕跡。

早晨 有文

山田さん（有文）

呢篇完得好突然

一早就有故
推

巴打可以試下續寫

早晨 一起身就有文睇 正

無計 因為我係一個煙腸

你同小明巴講既野好似

煙腸唔係可以hea既咩

巴打早晨

煙腸+1

電話您有喇啩:21707987

原來大家咁年輕

其實三唔識七你要我搵你做咩？
有野想講大可以係呢度講，
冇Line/TG/Fan page我唔覺得係啲咩怪事，
唔洗放低兩粒膠喎。

hea還hea 返工要打卡 必需準時

time's up, pens down
而家我嚟推post

如果健介冇及時走出嚟叫佢姐姐會點

好似老馮要搵佢咁, 仲要俾兩粒膠

可能會取代咗健介, 而健介就無得出返嚟

好彩我返工唔洗打卡

成日都幫手推Post

應該會係廁所拖左隻鬼出黎

算啦

無禮貌 幫樓主俾返兩粒膠你

算啦 不如專注返我啲故

又幫手推Post

趁Happy Friday出多篇

第一百零四話：『牆壁很可怕』

木下太太一家遷到離市區較遠的郊區居住。若要說原因，恐怕是因為木下先生被銀行解僱後，工資只有以往的六成吧。在那郊區裡，兩層樓高的房子的屋租比以前在市區中心那公寓單位還要便宜得多。

由於房子比以前住的公寓寬闊，所以五歲的兒子也有自己的房間。

那天晚上，木下太太的兒子第一次一個人睡覺。木下太太到兒子房間對他唸過故事書後，正要關燈回到主人房，兒子卻撒嬌似的拉著她的手，說：「媽媽，可以不要走嗎？我好害怕…」

木下太太摸了摸兒子的額頭，憐惜地說：「乖。長大了要學習一個人睡啊。」

「但是…但是…牆壁好可怕…」兒子一邊惶恐地看著牆壁，一邊小聲地說著。

木下太太看了看，牆壁只是舊了點，並沒什麼可怕之處。不過，為了解決兒子的不安，木下太太還是掛到一塊大大的布在牆上，使孩子看不見那面牆壁。

「晚安。」木下太太盡力安撫了孩子後，便回到主人房睡覺。

第二天早上，木下太太找遍全屋也不見兒子的身影。她發瘋似的推倒了兒子房間的物件，在掛在牆上那塊布被拉下來後，她看到了昨晚空白一片的牆壁上，中間有一個大刺刺、黑黑灰灰的手印。

那手印就像是一個五歲小孩的小手印。

木下太太激動得暈倒過去。在失去意識前，她仿佛聽到兒子的求救聲：「媽媽…救我…」

我都係咁諗
好彩健介有出嚟

咁樣反而冇咁驚
如果隻鬼拉咗姐姐入去做替死鬼。。。

happy friday!!

都有呢個可能

拉左出黎應該家姐同健介是但死一個

終於放假

多謝樓主出兩篇文

呢兩篇可以改到有關連，第二篇嘅小朋友畀第一篇嘅姐姐拉走咗/入咗牆裡面。

樓主好勤力
一日出兩篇

樓主很可怕

我聽過一個古老嘅故仔叫做樓主獵人

happy Saturday

留名
之前三個po我都有追開 不過當時用朋友ac使用冇留過言
樓主加油 有好多人睇緊

由一追到宜家
加油

第一百零五話：『別睡在這間房』

很多年前，跟朋友通宵進行新年倒數後，累得只剩下半條人命的我一回到家便倒在床上睡著了。當時，我做了一個怪夢，夢中的我在異常彎曲的路上走著，途中經過同樣是彎彎曲曲的燈柱，柱子上歪歪斜斜的貼著一張又一張的紙，紙上仿如鮮紅般的紅色大字寫住「珍惜生命」、「別後悔」等很似很正面的字眼。那些寫有勵志字句的紙與周遭黑暗而陰沉的環境格格不入，路上的血腥味大大地剌激著我的鼻腔，很快我便醒過來了。

在我張開眼睛同時，母親慌慌張張地衝著我的房間，對我說：「喂！起來！不要睡在這房間！」說罷，便用力把我拉到客廳裡，母親的氣力使我不禁感到驚訝。

「怎樣了？」我被母親拖拉到客廳後便問道。母親面帶惶恐地說：「昨晚踏進十二時，住在我們樓上的獨居青年從自家的寢室跳樓自殺了，就在你睡房的正上方啊...」

難道，晚上做的怪夢是那青年給我的忠告？他正因為自己一時衝動斷送了生命而感到後悔嗎...？

客咩氣
上星期日冇出到，
當係補返數～

有興趣既巴打可以改寫下

星期五嘛 見又唔係好忙

點解

咩黎嫁 講黎聽下

唉要執屋真係唔慌唔happy

多謝你！多啲留言呀

多謝你一直支持呀

一時衝動自殺真係冇得返轉頭

星期六都幫手推post

所以要珍惜生命呀

最怕執屋

我係嚟推post嘅

日日都幫手推post
BTW 大家推post之餘如果有咩類型既故特別想睇都可以講下

好好睇

追曬

咩類型我都ok
之前睇過d幾溫馨，睇完好感動

舊讀者輕輕一推 終於等到你出
好多人睇緊架，繼續出

聽到大家咁講好開心

等我搵多啲溫馨故先

呢個post冇之前果三個咁多正評同留言，
我成日覺得好似得好少人睇緊咁

推
兩日唔得閒 終於追返晒

搞咩咁忙呀小明～

第一百零六話：『電話鈴聲』

因為工作的關係，正人一家三口從東京的田舍搬到市中心居住。雖說公寓比以前的小得多，亦因為在鐵路附近而日以繼夜被吵耳的火車聲嘈個不停，但正人的妻子晴枝和兩歲女兒半句怨言也沒有。

不過，在搬進新家後的第五天，妻子晴枝開始跟丈夫正人說每天下午三時公寓的一端都會傳來電話響的聲音。

電話響本身不是一件奇怪的事，晴枝起初亦沒有注意太多，但是那電話每天下午三時正便開始響，在響了大約一分鐘後由於沒有人接聽便掛掉了。有時難得兩歲的女兒睡得正甜，被電話鈴聲吵醒後會大吵大鬧一輪，令忙於做家務的晴枝十分頭痛。

這天，客戶的公司剛好在正人的家附近。正人見時間充裕，在與客戶簽過合約後便順道回家看一看。果然，時針剛好指著「三」的時候，房子的一端便傳來「鈴～鈴～」的電話鈴聲。同時，在床上正做著好夢的女兒開始哇哇大哭。

鈴聲應該是由隔壁的房子傳來。正人走到隔壁「三Ｏ五」的單位門前敲了敲門，很快，一個一頭金髮、穿著時髦、大約二十五、六歲的年輕女性前來應門。

那名女性一臉不解地說著：「我才以為是你們家電話響呢！每天三時正吵個不停，害我靈感統統跑光了！」原來，她是一名在家工作的插畫師。

正人和那名女性同一時間看著那面在兩個單位之間那面牆壁，一陣怪異的感覺湧上心頭...

當天晚上，正人和那名女性鄰居的男朋友一起合力把牆壁打破。不消幾下，他們已用工具鑿出一個小洞，一隻蒼白、帶點啡啡黃黃的污蹟的東西把他們嚇了一跳——那是一隻人類的手，手上緊緊握著一部滿是泥土的電話。

報警後，正人他們被警方和相關部門問東問西的折騰了好一陣子，誰也沒法解釋那電話鈴聲是什麼一回事。

「把牆壁從新弄好後，應該不會再聽到那詭異的鈴聲了吧？」正人的妻子晴枝一邊這樣想著，一邊看著女兒熟睡的樣子。

「鈴～鈴～」踏進下午三時，電話鈴聲倏然傳來。不過，這是自家的電話。

晴枝連忙拿聲電話，只聽見一把乾澀的男聲大聲叫著：「你為什麼把她放出來！你為什麼把她放出來！」然後，「嘟」的一聲，電話的另一端便掛線了…

點解個男人又會知主角屋企電話

同埋點解屍體拎住既電話會響

最新個個好不安

偷隔離屋電

我諗起舊登有個巴打叫牆鑲屍首

叉電實俾人發現喎

推推先

唔通放咗『她』出嚟會有大件事發生

係牆挖咗隻手出嚟仲繼續住，比我就即刻搬走

嗰條友大鑊姐

係喇, 仲可以住...俾我嚇到即晚已經搵第二d地方住先都好吖...

推個post先

Live咗

第一百零六話：『電話鈴聲』
成件事好詭異
當個男人殺咗個女人
但係又會知道主角屋企電話

條仔日日3點打電話比個死人做乜 想人識穿自己埋屍?

btw睇到一半諗起有集叮噹 大雄離家出走 問叮噹攞道門 放左係某公寓既兩個單位之間 仲要大大聲開收音機令個2家人嘈交

可能會向殺佢既人報復

係囉 咁恐怖

若然未報，時辰未到

故仔既主角成日都好唔合常理

聽朝會有新故

可能係隻鬼唔知點樣令個電話響

點解大雄每次用法寶都出事

好睇支持留名

唔好唔記得佢有個細佬

細佬好似除左一開頭之外就冇出過場

都市傳說

夢巴！！！

聽日即刻出個俾你

所以如果無約定，奈奈子就會帶佢去鏡世界玩

有冇關於青木樹海既故

晨早一推

早晨山田さん巴

應讀者要求，今日出個都市傳說

第一百零七話：『都市傳說—一人捉迷藏』

大家有聽過「一人捉迷藏」這個都市傳說嗎？

這個由四國興起的都市傳說，在2007年於網上引起熱烈的討論，不少網民表示根據傳說的指示進行「一人捉迷藏」後遇上怪事。

根據這個傳說，首先玩家要準備一個有手有腳的玩偶，然後把玩偶裡的綿花全部拿出，再把自己的指甲和腳甲放進去，最後以紅線縫合。

準備好玩偶後，便在下午三時正對著玩偶說三次「我是鬼」，然後把玩偶浸在載滿水的木桶裡，並走到客廳把電視打開。

閉上眼睛從「一」數到「十」後，到廚房拿出刀子，往木桶內的玩偶插進去，說三遍「現在到你當鬼了」後，便立即躲到房間裡的衣櫃。

這時，玩家會感覺到家中有誰在踱步的聲音。玩家必須要忍耐，不能作出任何聲音，更不能探頭到衣櫃外看。

忍耐兩小時後，玩家需要到廚房含著一口鹽水，並在含著鹽水的情況下向木桶著的玩偶說三次「我贏了」，然後再把鹽水噴在玩偶上。這時，遊戲便結束了。

日本討論區上有不少網民表示進行過這個都市傳說，而且大部份人聲稱在進行時遇上各種怪事。

例如，網民Ｎ聲稱他躲在衣櫃時聽到外面有聲音，便忍不任從衣櫃的隙縫往外面偷看。此時，幾乎完全緊閉、只有他一人的衣櫃裡出現了一雙隻手的物體，撫摸他的腳跟。

另一名網民Ｈ表示在他含著鹽水往浴室步去時，驚見本來應在木桶裡的玩偶在房子內走來走去，嚇得他把鹽水也吞了下去。

而最可怕的則是網民Ｙ的經歷。他在衣櫃裡躲藏時，原本應插在玩偶身上的刀子，竟然從衣櫃的隙縫插了進來，險些喪命。

你敢玩「一人捉迷藏」嗎？

盡量搵搵

咁早呀

三家姐真係好準時返工

一人捉迷藏
比我就set個cam

第一樣諗係咪要放滿指甲同腳甲，定係「係咁易」放少少就得

由post1追到依家 但發現冇留過名

留名支持 期望有多d都市傳說

set完都唔敢睇返

放滿咪要儲好耐先玩到？
我聽過另一個版本係溝埋d米放入去

應該就咁放少少 幾時先儲到咁多指甲腳甲放滿隻公仔

好似有好多版本

係咁易得喇好似 有節目拍過我見佢只係剪o左一隻指甲

越嚟越長 唔quote啦
如果隻公仔攞走晒d棉花 放少少指甲入去 咁隻公仔咪好扁 成塊皮咁？

有冇link 想睇

應該係咁既樣

第107話嗰種故仔都幾好 支持

呢種偏向說明式

謝曬皮

出世就要開始留定指甲

本身都市傳說都屬於一啲解釋唔到既故仔/行為
如果間唔中出下都唔錯
唔會離題又好睇

一齊估下，大家都有唔同意見幾好玩

乜撚野事呀係咁quote文

一人捉迷藏之前好似出過？

要等兩個鐘 蚊都訓

睇怪談睇到上癮，開左個post講鬼故

(月經) 一人一個恐怖鬼故

如果有故，大家可以一齊分享下

留幾耐先儲到一隻公仔既份量

冇明確結局既故就有呢個好處

唔緊要啦 篇文都唔係好長

冇呀 係咪係第二度睇過？

可能唔洗兩分鐘就有怪事發生，
嚇到玩家彈返出衣櫃

正
留名等睇故
之前好似係收音機聽過紙紮車既鬼故

陣暗去睇

推呀！

我係恐怖熱線聽返黎
個陣真係聽到心寒，起晒雞皮
頭先打字打返個故，都仲有呢種感覺

我之前聽過一個關於日本旅行既好恐怖，
放工有時間既話去你個Post度分享下！

好呀

成套戲都係講呢個？

夜晚都推一推

隻公仔做捉
可唔可以兩個人一齊比人捉
利申唔會敢玩

痴線 全部都係指甲實督爆隻公仔

第一百零七話：『都市傳說—一人捉迷藏』
推
既然捉人要用把刀一嘢捅落去
著到噉咪冇事

武井試媡場講鬼故

推住post 等新故

早晨~ 留名等睇故~

應該冇得咁樣玩

應該冇咁利掛

但本身只應該係玩偶俾人捅

VIU TV?

好耐冇見過呢幅圖
同埋「劉明一身蟻」果幅

巴打我入過你個小新Post嫁

今日遲左返工喎
平時你9點正就入黎

第一百零八話：『兩個父親』

大約在我四至五歲時，我有兩個父親。別誤會，我不是說母親出軌，那「兩個父親」是樣子相同的人。

「那傢伙」是何時開始來我家，我也不太記得了，只記得他是與父親一樣從家門走進來。但是，我和母親也深知「那傢伙」並非真正的父親。每次「那傢伙」踏進玄關時，我和母親也害怕得不禁發抖。

「那傢伙」每次到來時，總是把家裡的東西打破。聽到玻璃被打破的聲音，年幼的我嚇親用雙手蓋著臉，而母親則在一旁聲嘶力竭地大叫「快停手」。

雖然這樣說好像很武斷，但我百分百肯定「那傢伙」並非我真正的父親。我的父親是個溫柔的大好人，但「那傢伙」與父親有著一樣的外表也是個無法否認的事實。幸好的是，不知在何時開始，「那傢伙」沒有再來我家了。

直至現在，我跟兩親說起這件事時，他們都只是異口同聲說「沒有這種事」、「是你記錯了」，我也不再追問下去。

唔好咁大聲, 唔好俾老細聽到

第一局就插公仔 如果第二局隻公仔揾到你…

感覺好似講緊第二個父親係飲醉咗, 酗酒既父親咁, 即係其實係同一個人, 外表一樣但性情大變

話明一人捉迷藏
不過可能可以用兩隻公仔

Intern唔會炒既

就會好似網民Ｙ咁

或者可能人格分裂

一隻仲唔夠？

諗起都

似係個老豆飲醉酒多d

似係

推po

推!

人格分裂應該唔會突然好番
不過可能佢有睇醫生

酗酒應該係睇落最合理

我都覺得係人格分裂

冇人格分裂，只係爸爸改過自新，唔再飲酒。

會唔會仲有第三種可能

大家都有唔同睇法～

唔通係有野上身...?!

推
酗酒啦應該
因為根本就冇兩個老豆，所以兩親先話主角記錯

或者老豆改過之後兩親想淡化件事先扮唔記得

深夜推推po

等樓主返工

睇來呢個post興quota文

半夜三間追哂
一路追一路驚有圖

返工未

呢個諗法好正路

2點都仲唔訓呀你

今日老細唔係度

唔緊要啦 啲文咁短

冇恐怖圖既 放心！

返喇

第一百零九話：『夜裡的訪客』

拓也正在一邊唱歌一邊洗澡時，門外傳來「叮噹、叮噹」的門鈴。

「是誰呀？我正在洗澡啊...」拓也抱怨地說道。門外的人好像很緊急似的，不停「叮噹、叮噹」地按著門鈴。拓也連忙穿上褲子和短袖衣服，走到玄關把大門打開。

門外站著一個小孩子。他年約七歲，穿著深藍色的上衣和黑色的褲子，這是再也普通不過的小孩的打扮了。

「怎麼了？」拓也問道。當時已經是晚上十時，拓也完全沒有預料在這種時間還有孩子獨自在外，而且瘋狂按著別人家的門鈴。

小孩子開口說：「可—以進—來嗎—？」

那奇怪的斷句方式令拓也感到一點點不安，說道：「在說什麼呢？現在已經十時了啊。你是從哪裡來？」拓也雖然不安，但同時亦因洗澡中斷而有點憤怒。

小孩子好像沒看到拓也不滿的表情，繼續死心不息地說著：「我的母—親剛—才進—來了—吧—。」

「我是一個人居住，沒有人來過啊，小朋友。」拓也開始不耐煩，希望盡快送走這個小孩：「你的母親說會去哪人的家啊？我帶你去吧。」

「哥哥不—是—中川—先—生嗎？」小孩子竟然說得出拓也的姓氏，這令拓也大吃一驚。

可是，也許是姓氏剛好相同了吧。拓也安慰著自己，然後確認似的問那個小孩子：「那...名字是什麼？」

「拓—也啊。」小孩子像是不加思索便說出了這個名字。

夜裡走來一個怪小孩已經夠令人毛骨悚然了，如今這個來路不明的小孩子還能說出拓也的姓名。拓也只好對小孩說：「現在很夜了，我送你回家吧，可能你的媽媽已經回去了。」

然後，小孩子伸出手指指某個方向，仿佛向拓也說他的家在那邊。拓也跟在不發一語小孩子身後走了十分鐘有多，還是看不見住宅模樣的建築物，四周只是荒蕪的草地。

走著走著，面前終於出現了一間房子，小孩子再次伸手幼小的手，指著那幢建築物。拓也順著小孩子所指的方向望過去，只是一間廢棄的房子。

（續）

這不是數天前，拓也跟朋友探險的廢屋嗎！

拓也倒抽了一口氣，正想看看旁邊的小孩子，卻發現他已不知所踪了。拓也立即以九秒九的速度全速跑回家，同時打電話給數天前一同進行試膽遊戲的朋友，要求他們立即前往他的家。

不消一小時，當天到廢屋試膽的其餘三人已到齊了。拓也稍為整理好情緒後，便把剛才有怪小孩按門鈴、直至跟怪小孩走到廢屋的事一一道來。原來，其中一人在昨天晚上也遇上同一個小孩子拍門，但他堅拒開門令小孩子未能得逞。

商討了整整一夜後，他們決定明天的日間到那廢屋一探究竟。

進入那間廢棄的房子後，他們四人異口同聲地「啊」的一聲叫了出來。

廢屋的牆壁上，歪歪斜斜地寫著他們四人的全名。他們想，應該是早前的探險觸怒了屋內的小孩亡魂，又或者是吸引那亡魂的興趣，以為可以跟他們四人玩遊戲。

他們先用油漆把自己的名字塗去，然後買來鮮花和玩具放在廢屋門前，再誠心地彎下腰道歉，希望事情告一段落。

當日晚上，還是猶有餘悸的他們都待在拓也的家。在夜裡一時左右，他們都清楚聽見門外有把女性的聲音說道：「不—能—再來這—裡—玩了—啊。」

應該是那小孩子亡魂的母親的聲音吧。

當他們以為事情已告一段落時，其中一名友人失蹤了。聽他的家人說，某天早上他說要去旅行，便背起大大的背包隻身出門了。

拓也心裡祈求著，希望那名友人平安無事。

呢個睇到有D心寒

一開頭譯果時我以為係黑眼兒童

掛住睇冥婚同恐怖鬼故個po搞到夜咗

呢兩個post我都有追

我都有睇
不過我無喺呢兩個Post留名推post, 但有見過你兩個蹤影

咁留意我地

呢個恐怖
不過比我就唔敢去多次

lunch推po

正 每日一起身就有文

山田師兄其實我好支持你原創幾個故架

主角有位老友似係唔信邪去左送頭

帶埋背囊喎 直頭搬咗入去住？

唔去多次可能解決唔到件事，
永遠俾個細路纏住

完左呢個Post大家仲有冇興趣睇

唔好喇 我寫野麻麻地，
都係譯下故算啦～

可能驚得濟走左佬姐

可能去左第二度避一排先？

當然有

咁我到時開（五）

多謝巴打

一定要開呀

認真如果全員聽到老母警告咪撚再黎
又有聽話 應該係一齊之後冇乜事

但如果有人做多左野or唔信邪觸發追加劇情就難講

純9up. 但鬼片大量呢d累人累物角色

第五個po開左未

又或者可以整個山田亂入版

追上了！

多謝山田さん嘅翻譯 我真係好鍾意睇呢啲故事

有 未開到666都唔好停

我都以為係黑眼兒童

樓主出密啲 一日一個唔夠喉

一直有追開但第一次留名，支持樓猪

我理解為呀媽叫呀仔快啲走，唔好搞住主角佢地
因為日文原文係「もう来ちゃダメよ」，
個語氣似係呀媽同小朋友講野

客咩氣

到時大家要多多支持呀

未呀～等呢個post爆先開

唔想拉低個post既質素

多啲留言支持呀
好快有post 5

努力譯故

其實係咪真
之前powpow好似有講過

出得咁多會好快冇晒貨嫁

多啲留言呀

留名支持 由一追到四

快啦屌

過多幾日記住追埋(五)呀

今日已經出左一篇啦
聽日先啦屌

快啲到聽日啦屌

快啲訓教就好快聽日嫁喇屌

睇完唔敢訓呀屌

小朋友先係boss

咁你利用訓唔著既時間追返之前post 1 - 3啦屌

可能係

終於追到live! 支持樓主呀~

推
完咗個po樓豬繼續出一定繼續睇

終於追哂4個post
山田ちゃん〜〜〜〜繼續post多啲
就嚟七月應該開始多呢類古靈精怪post

樓主唔好停
今年都一齊用中秋icon

空穴來風 未必無因
唔知山田巴打你有冇睇開恐懼鳥
佢ig之前post過張相係講呢樣o野 但張相個兒童望落又幾合乎描述
下面有圖慎入

等山田返工

有你呢句就放心

好
有巴打開左個鬼故post

好似十月先中秋喎

點解我睇到個細路瞇埋左眼既

返到公司喇

早晨
今日早過尋日喎

上年D故都係用中秋icon架, 所以都有特別既意義

利申, 記得係因為我之前由第一個post睇返哂

好忠實既讀者
連用咩icon都有留意

大家想今日既故係呢度post，
定係開左新post先？

呢度一個, 新post又一個

邊有咁著數既事嫁

你睇o左d咩

因為你翻譯得真係好, 同埋睇得出你係好重視讀者既意見, 呢點更難得

我好記得上個post有人同你拗"吸引眼球", 但係你都好有耐性咁解釋, 其實你可以唔理佢, 但係你無, 你會清楚講返你既睇法, 令我對呢件事好有印象

當時都好驚你會唔想再譯故仔, 我自己都理解唔到點解譯故仔咁都俾人屌 講真如果繼續譯但係又要提防俾人上綱上線...俾我就可能一早就唔想再繼續譯, 不過巴打都無停, 再譯多一段時間

隔咗8個月, 見到今次個post又可以睇故真係好開心, 所以之前都忍唔住留多幾次言, 表示多謝

巴打加油, 多謝你

我睇到個戴帽既細路瞇埋眼，擘大個口

好感動

一開頭譯故首先係被批評啲故唔夠恐怖、冇明確結尾，
然後被批評唔加個人感受/解釋
（但明明我只係想譯下故 諗住留個空間俾大家自己想像下），
然後就係用詞問題。
不過用詞我諗落都覺得「吸引眼球」呢個term唔係一個最好既表達方式，
睇得多台灣啲翻譯小說搞到自己都潛移默化左
而家譯完都會翻睇幾次，
確保啲用字遣詞係正確先出～

一日有人睇我都會繼續譯
我都好多謝你支持呀！

佢隻眼係唔清楚 但我見到唔係瞇埋

唔係喎，我睇左三次都係瞇埋喎

好喇~ 我個F5制爛喇~
乖~ 快D post故喇~

我都睇o左三次
仆街 我唔會再開張相

開左新Post

可能開多幾次發現佢有唔同表情

係新post出左

已經不敢想像

你睇到佢打開眼？

所以要繼續開

我睇到有眼

唔係喎 係瞇埋左眼喎
好恐怖

推爆佢

不要再說鳥

對眼成條線咁喎 你地睇到嘅唔係合埋眼o晒嘴？

好彩阿墳同我睇到一樣既野